金盈被批「紅媒」無綫新聞部同事杯葛斥毫不專業

雖然，無綫行政總裁李寶安即時向職藝員發內部電郵，指不能接受有人直接或間接干預新聞部工作，但《蘋果》收到報料，指新聞部除了早前在社交網跟網民舌戰的新聞主播金盈，新聞部基乎所有人對公司偏頗立場並不認同且極度反感，尤其前線採訪記者，更感無奈。

現年30歲、2012年畢業於珠海學院新聞及傳播系的金盈，本月14日警方無故闖入沙田新城市廣場，圍捕參與遊行後準備離開的市民後，在其個人IG與網民「開火」，叫網民有質疑就去讀新聞系做記者，結果惹來網民留言圍剿，最後金盈先把IG留言功能關掉，最後更把IG轉為私人。
報料人續指出，金盈雖然坐上「高級主播」之位，但工作能力一直受同事質疑，「大家都覺得佢做嘢好唔專業，經常有甩漏，之前李鵬死訊，竟然着上紅色衫。」除此，有指事業扶搖直上的金盈，對新入行的同事態度都好不友善，完全忘記自己都曾經是新人。爆料人又透露：「佢（金盈）雖然ｏ氹掂高層，但在部門內已成犯眾憎，大家對她都避之則吉，返到公司都唔會有人同佢打招呼，佢亦係百份百『紅媒』，仲經常話示威嘅人阻住佢出街食飯，大家都聽到反晒眼，冇人想同佢講嘢。」

據了解，新聞部內已有人對金盈有違職業操守表達不滿，可是高層一直維護及力保她，像本月23日着紅衫報道李鵬逝世消息，公司不理亦無責罰，相反，其他同事若有類似過失，定必會被大罵，故令各組同事大感不滿，指公司「搬龍門」縱容金盈違反專業操守，而金盈在網上與網民駡戰，同樣都沒有受罰，高層更指她只一心幫公司說話，最後只以金盈情緒不穩，安排她一日沒有出鏡。報料人再爆：「金盈唔只一次畀觀眾投訴，但公司唔理，但如果有人讚佢，就會向同事廣發電郵表揚佢，金盈亦似乎知道有人力撐，公司一向守則都唔理，好似新聞部一直反對幕前同事公開社交平台賬户，但佢過去一年不但喺IG出公開post，仲同外界強調要走智慧型KOL路線。」

總括而言，TVB新聞部大多數人對公司無視市民偏頗指責，堅持自己不偏不倚，有報道就當中立持平，以及認為警察不算暴力、很克制的新聞，完全是管理嚴重不善，隱惡揚善，是非不分，管理失效。至於金盈拍拖多年的男友Jeff同樣效力TVB在明珠台新聞部當主播，但最近已辭職，據知是因為未能升職。

臭雞盈

佢（金盈）雖然ｏ氹掂高層
金盈G

死大陸臭雞食屎啦

雞

金盈有高層撐，只要有人讚她，公司便會發電郵通知同事。

讚金盈的人基本都是盲撐政府的人。

不少人投訴金盈，但公司不會理會。

新聞部同事認為公司無視市民意見。

金盈男友是明珠台新聞主播，但最近已辭職。

雞盈隻地通拿

支那雞

高層肉便器

條臭雞冇比高層屌完會做乜都有人護？

"把IG轉為私人。"

好彩黃曉瑩唔係D咁既人

大陸雞

支那臭雞 日日比高層輪

臭G

鼻哥窿都鬆埋

晚晚都好忙

G

柒咗

up錯...黃建瑩先啱

唔知俾高層中出左幾多次呢

公道講，李鵬死訊着紅色衫又真係冇問題

jeff tang 遲左咩

未正式做過嘢，但中資公司唔係咁㗎咩？

叫床叫得好聽會唔會公開讚

卧底金盈

大陸臭雞

8.5 全民三罷

推! 8月5罷工!!!!!

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

借位
請幫手report page, 內含義士資料

2012年畢業於珠海學院新聞及傳播系的金盈

乜讀呢啲濕鳩大學都做到主播？

咁不如請ive啦

push

金盈

推

帽事嘅，遲咗職一定搵到好工

智慧型KOL? 係咪搞錯左d 咩

金盈雖黑人憎
最大個仆街係強國袁
麻煩對準boss

垃圾

着紅衫報道李鵬逝世消息

原來係自己人
搞大佢

有冇佢著紅衫報李鵬死訊嘅相/片，放上大陸等佢被人批鬥

含撚落力啲咪得囉

反了反了

全港人都知你係臭g

想洗返白TVB 其他人？收皮啦CCTVB 仲有個張乜乜呢 洗志呢屌你老母

老實 真係咁不滿 就聯署啦

jeff tang ,tang應該係圍頭
同埋大陸g一身行頭起碼20萬
收入與支出不相稱

雞盈

一定好好屌

珠海學院kam ying

放上微博表揚

8月5日齊擺工

金蠅？

成日令老人的蠅蛆病

支持中出即非
呢啲臭雞屌得多我怕佢條賓周會腐爛

有無人覺得佢男友個頭好養眼

有冇人cap圖比大陸仔睇？

珠海學院上位上得禁輕鬆

三大邊肯做支媒走狗

睇佢個相就知佢係臭雞

堅係大陸人？

根本就係支資公司作風

珠海學院

一人一信投訴！
最憎呢啲臭G新聞人
恥與為伍

佢男友又好野
咁要忍到條女比高層中出咁多次
唔知係咪有綠帽癖呢

jin ying

你地作新聞同人講專業

垃撚圾

臭雞界KOL

條臭雞專心搵人埋單做雞咪算囉
咪撚出黎妖言惑眾啦

乜撚野大學 又ngai1又奶 𦧲左七十幾年都仲係專上學院 黎緊分分鐘冇人讀嘅大專咋

拒個名字都好大陸啦，起下拒低分分鐘係大陸人，有後台架

賤人

晚晚中出

死臭雞

金盈大陸雞
冼志大傻閪

罷工係和理非既極至 有目標既勇武先係真勇武

唔好扮慘

同網友開戰開到自己檔ig收隊既智慧型kol

月巴西

金盈！ 金盈！

第一次睇到個名+見埋個樣就知係大陸雞嚟

Ye Hu落到香港都變Yip Foo啦
想去蝗化有幾奇

如果日日send mail去投訴個主播唔知會點呢？

仆街 原來金盈真係隻金雞黎
晚晚幫袁志偉含

阻大家小小時間

啱啱開咗個twitter宣傳85活動 希望全世界都知咩事 最重要係想通知外國記者85全港大罷工 希望受到關注 如果你地有twitter account都可以幫手retweet一下 一傳十 十傳百 記得send埋俾身邊有twitter嘅親朋戚友 感謝大家為香港岀一分力

時代革命 光復香港

高層邊個屌過佢?

冇事
條百婆做左無綫一姐

唔會再睇tvb news

其實做傳媒一定要讀傳播咩？

我見腦燒以前都係讀歷史

臭雞

屌你咩，嚇到我細佬縮左一縮

大家都覺得佢做嘢好唔專業，經常有甩漏，之前李鵬死訊，竟然着上紅色衫。

有咩錯？

支那臭雞

中國傳統死者計落第四代要著紅代表死者有福氣

仲有個方東昇

畢業於珠海學院新聞及傳播系
中學來?

照妖鏡
現真身

淨講樣，都唔知點解啲人話靚

就算上鏡化咗妝都不了

P.s. 肥矮毒柒醜男

講嘢唔啱音就估到啦

做得TVB果然係冇底線

支持ive開個新聞及傳播高級文憑，分分鐘仲勁過佢

條女日日俾高層中出 狗都唔gur啦

之前李鵬死訊，竟然着上紅色衫
睇到呢度忍唔住笑左

好恐怖

張文采同佢反晒面

重點 重點 重點
專注返重點
無視主播熱烈歡迎李鵬逝世
無視主播對於李鵬逝世表示歡迎
無視主播以紅衫慶祝李鵬逝世
無視主播 表裡不一

痴撚線

隻閪臭到震

張家灝 人形豬咁樣個條友

讀珠大都做到高級主播話冇交易都冇人信啦

其實仆街李鵬死關人地著乜色衫鬼事咩

珠大唔撚係大呀，鯨魚唔撚係魚呀

李鵬死左
點解唔著紅衫?

WTF 無睇TVB
原來隻臭雞咁樣衰
塊面殘到 晚晚比高層中出都補唔到啦

畢業於珠海學院

推到全國睇到

李鵬死喜訊尼架喎

推
光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

2047到時只會都係變返中國，仲要一下子就變，一定好多人接受唔到。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

好似新聞部一直反對幕前同事公開社交平台賬户，但佢過去一年不但喺IG出公開post，仲同外界強調要走智慧型KOL路線。

張圖，一定要發上微博讓中國人看清楚此女子真面目。一看就知，個女人係黃屍內應。偉大的領導人逝世，竟然著紅色衫。中國人只會在喜慶日子著紅衫。好一個紅皮黃心的奸女人。唔怪得要在ig 跟人罵戰，為了，就是令人覺得TVB新聞部，不中立。

91歲 算笑喪 紅色無問題

智障型KOL

金雞

袁志偉專用肉便器

張文采（都係珠海）做埋總主播㖭。

可能一邊報一邊玩緊玩具

珠海傳理依家好受tvb歡迎
貪佢夠紅唔使再「指導」

佢（金盈）雖然ｏ氹掂高層
你明啦

日日寫信讚下佢先

你唔係精英
但你係肯奶所以我令你成為"精英"

Liz_kamying

共青團

張文采都係仆街啦，侍住自己總主播成日蝦蝦霸霸，好多人比佢逼走左

李鵬死訊著上紅色衫合理呀

屌 隻金雞咁撚醜様。落左妝嚇撚死人。 佢應該含撚一流

嚇撚死咩

珠閪學院都串柒柒

敵人反對的，我們就要擁護

含撚盈

Sam十四萬個
閪口閪面屌落應該唔錯

標準支那妹樣

大陸g

屠夫死左著紅衫有乜問題

支盈後台好勁

珠海學院新聞及傳播系

咪撚諗住搵隻支那雞祭旗就算

垃圾big 6 chicken

金盈係臭雞就街知巷聞㗎喇，但係著紅色衫報李鵬死訊有咩問題

更正紅字

陪訓咋

香港人日程表提醒事項
【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！

免疫催淚彈下一步就係擋彈 頭盔記得買冇氣孔!!

【發夢必睇】進場與離場指南：換衫變裝教學

《置頂》星期二港鐵車長罷工，嚟個全面交通癱瘓！

［突發］公務員宣布8月2號舉行集會⋯

[八五三罷] 對8月5號罷工一事有感而發

香港政權真面目
西上環事件整合 求更多新聞同義士消息 推上去 (2)

我想問下葉虎單野係咪已有共識係炒咗車？

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

Tvb是咪冇香港人會做 遲d越來越紅

再衝擊已經冇用,只有三罷先係出路

不畏強權

示威者真係好大權，亂咁開鎗都無人拉，反而拉警察

搵人幫手換左個樣做整容前

應該係知道左佢女友係腿張開

係咪我個人唔夠傳統
佢著成咁係唔係慶祝緊?

有冇tvb staff fc?

係咪想搵條臭雞出黎祭天就想我地當冇事發生？

Tvb=政府
Jin Ying= Yi Jin

TVB新聞部肯出嚟作反未呀！講咁多

含掂高層

班不滿既冇搞大又冇料爆有撚用咩？

要話比多Ｄ人知，要做埋文宣圖，催淚彈絕對係致命武器

過期催淚彈，毒性強，爆炸力不穩定，
義士身體嚴重燒傷，
睇完相好恐佈，強烈建議元朗，西環，上環街坊帶小朋友去醫院Check Check先
催淚瓦斯彈的案例也有嚴重的血管損傷，伴有神經損傷（44%）和較高截肢率（17%）

認真

CCTVB班讀稿機衰過做雞

班雞知識水平低、迫於無奈先出賣身體

你班讀稿機個個大學畢業、有啲仲要讀傳理出身

咩係持平中立？你大學無讀過咩

依家唔幫人民都算，仲要幫政府做黨媒洗人腦

做雞個人格都高過你呀！金小姐！

台妓嚟姐
玩到老 玩到殘 玩到闊哂就

呢隻支那雞見到佢就想嘔
相由心生
咁撚樣衰都有人屌
果d人真係重口味

李鵬死著紅衫冇問題喎

D e-mail邊個寫架？係唔係愛字頭寫架？

智慧障型KOL

無綫而家唔要中大、浸大㗎喇

屌呢啲真係擺明係雞用陪訓上位

2012年畢業於珠海學院新聞及傳播系的金盈⋯⋯叫網民有質疑就去讀新聞系做記者
呢個幾好笑

支那臭雞 不意外

男朋友辭職原因得一個

大陸閪

個蘆儀係咪都係

無線新聞。欺騙港人

TVB-029.avi

屌你老母弱智既, 不了

前線記者冇問題嘅話請解釋下點解佢哋要入車廂影示威者
高層指使麻煩爆多啲料出嚟

夠淫夠姣就得啦
大陸雞唔係靠靚起家

臭閪即係臭閪

聽講明珠台主播走剩一個。

中國社會現況

隻支閪樣柒到送都唔撚屌

屌隔離好過屌金盈

唔知點樣氹掂高層呢

睇唔順眼條臭閪好耐

一路以黎有冇FACT CHECK到佢唔響香港出世成長讀書

CCTVB你唔係以為爆煎刑D衰嘢就完啦？
最大兩個仆街，袁志偉同黃淑明呢？

臭雞！

[url]有冇機會搵到佢d黑材料 [/url]

智障型？
屌支那雞收皮喇！

死臭支那雞收皮啦

佢塊西俾李寶安屌到鬆未？

Who?

袁志偉
嗱今鋪你話冇嘢我哋都好難信

高層連30歲老雞都唔放過
不過我岩啊

search下連登D舊post嚇死你啊
有人J金盈

如果好似當年咁，影到許方輝同周嘉儀車震就

於珠海學院新聞及傳播系的金盈

肯撚定遲D唔撈入建制選議員

首席主播 金盈

支盈

睇名都知大陸閪

高層=連登會員沙洛文卡勞

之前都無咩見過
忽然上位就話做一姐

金盈正紅雞

無腦型就有佢份
珠海

個名得兩個字？

Cctvb共產黨經營管理

做人公道啲 李鵬死著紅衫有咩問題

呢到有隻話自己做大公報好正直既大公狗呀

不過呢樣嘢唔重要

拿 啲同事呢就咁嘅

隻澳門雞

先生/小姐，我而家跟據警察通例 Police General Orders 第20章 第14條要求你出示委任證，麻煩請你合作。
如果你無法出示委任證，根據香港法例第228章 第22條，我有合理理由懷疑你干犯假冒公職人員罪。

Repeat 到佢出示委任證。

盈 仲有件張家灝

珠海學院新聞及傳播系

真係狗也不吊

利申：3大

珠海駛唔駛5科合格㗎？

太垃圾真係唔了解

澳門個位叫黃建瑩

[member雞盈 冼志[/member]

要，concourse有上年收生成績，LQ中英數通3343 選修3，平均16.7。

臭雞 靠賣西上位的女人

你中意啦 你自己開一個啦
我唔該你千祈唔好入我呢個呀大佬

希望無線良心記者能夠將tbb 高層吹你地唔漲

重睇無線?

辭定遲呀

辭呀

身在曹營心在漢

CCTVB而家係唔要三大出身嘅人

珠海都算大學？

屌你啦大陸雞
咪撚扮香港人呀
喺度沾港女嘅光

珠海書院新聞系唔問下樹仁大學新聞系啲人讀乜撚，cctv個啲撚樣都識得大人物著下深色衫啊，真專業定假專業啊？珠海書院教咗啲咩撚樣出黎啊？

屌你老母冇化妝就係大陸妹樣

想幫前線既手足麻煩入黎幫手推！

事業線啊嘛
唔知有無人影到佢同高層出街？

發覺最近記者會cctvb記者問啲問題開始尖銳 包括個港澳辦

好正

學歷愈好愈唔要
個樣愈大陸味重背景又紅嘅人先得歡心
唔係就唔畀人叫cctvb咁多年啦

有預感做第二個袁志偉

香港人加油！！

(728)(TVB)警察使用燃燒彈，並打中記者(角度1)

(728)(NG)警察使用燃燒彈，並打中記者,記者：屌你老尾 痴撚線(角度2)

(728)(NG)警察特登用盾牌推跌老人家

(728)(HKUSU)橋上警員向地上的警員施放催淚彈。

(728)(商台)有警員在上環一度指稱其中一名在場採訪的記者「協助暴動」，要求記者出示身份證和記者證。

(728)(7仔)警說沒委任證沒搜查令都可以入店內搜查，但被職員堅決拒絕，警並警告店員不要阻差辦公， 否則會拘捕。

(728)(7仔)擋警員「無令」搜查 便利店職員遭警扯甩口罩

(728)(蘋果)記者問到為何仍要繼續守住防線，示威者回應「光復香港 時代革命」。

(728)(蘋果)防暴警無差別推跌途人

(728)(NG)元朗勇猛阿婆單挑指罵黑警勾結黑社會

(728)(RTHK)制服示威者警員暴力扯下口罩並且疑踩示威者手

(728)(RTHK)多名警員從不同的制高點向下開槍，包括林士街多層停車場及上環一帶的天橋。

(728)(RTHK)港台整合

(728)(CUSP)阻止記者拍攝。更疑似以粗口指罵，最後舉起中指。此外，也發現警員將委任證反轉放於背心的口袋裡。

(728)(外國勢力)有外國人係佢屋企拍到黑警主動暴力突擊示威者

20-14-228-22)先生/小姐，我而家根據警察通例 Police General Orders 第20章 第14條要求你出示委任證，麻煩請你合作。如果你無法出示委任證，根據香港法例第228章 第22條，我有合理理由懷疑你干犯假冒公職人員罪。Repeat 到佢出示委任證。

召喚鷲哥